<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Domov on Vražedné záhady slečny Fisherovej alebo dáma detektívka</title>
    <link>https://barbies.github.io/hugo-start/</link>
    <description>Recent content in Domov on Vražedné záhady slečny Fisherovej alebo dáma detektívka</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>cs-cz</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Apr 2018 20:20:57 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://barbies.github.io/hugo-start/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kerry Greenwood</title>
      <link>https://barbies.github.io/hugo-start/post/%C4%8Dl%C3%A1nek/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2018 20:20:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://barbies.github.io/hugo-start/post/%C4%8Dl%C3%A1nek/</guid>
      <description>Kerry Greenwood je australská spisovatelka, podle jejíž předlohy byl seriál natočen. Kerry je autorkou mnoha divadelních her a knih, jejím nejvýraznějším počinem jsou ale právě detektivní příběhy s hlavní postavou Phryne Fisher. Píše také science-fiction, historické knihy a povídky pro děti. Kerry se narodila 17. června 1954 v australském Melbourne, kde vystudovala i dvě univerzity a v roce 1979 získala tituly Bachelor of Arts a Bachelor of Laws – během studií pracovala v azylovém domě pro ženy, a než se stala spisovatelkou „na plný úvazek“, strávila část svého života prací u soudu, kde pracovala jako obhájce.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Essie Davis</title>
      <link>https://barbies.github.io/hugo-start/post/clanok/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Apr 2018 12:12:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://barbies.github.io/hugo-start/post/clanok/</guid>
      <description>Essie Davis je meno austrálskej herečky, ktorá bravúrne stvárnila postovu slečny Fisherovej. Narodila sa 07.01.1970. Okrem role slečny Fisherovej ste ju mohli vidieť napríklad v populárnom seriáli Game of Thrones, kde stvárnila postavu Lady Crane v šiestej sérii.

Essie „Esther“ Davis má za sebou množstvo filmov a seriálov. V roku 2014 získala niekoľko ocenení v kategórii Najlepšia herečka. Prevažne išlo o jej účinkovanie v austrálskom supernaturálnom psychologickom horore The Badadook.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Náš tým</title>
      <link>https://barbies.github.io/hugo-start/post/team/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2018 17:29:57 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://barbies.github.io/hugo-start/post/team/</guid>
      <description>Členovia tímu: Barbora Schreiberová, Pavla Rimešová, (Zuzana Stanková)
Členkami nášho pracovného tímu (ďalej len Fisherky) sú tri študentky Informačních studií a knihovnictví na Masarykovej univerzite. Rovnako záhadné, elegantné a vražedne odvážne ako slečna Fisherová.
Fisherky:
Pavla – brilantná, rozhodná, skvostná Barbora – úžasná, rozumná, cnostnná (Zuzana – fantastická, zábavná, spontánna)
Motivácia k téme:
Téma seriálu Vražedné záhady slečny Fisherovej bola pôvodným nápadom Fisherky Barbory ku predmetu Nástroje a možnosti internetu. K jej nápadu sa pridala aj Pavla (a Zuzana).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trailer k sérii</title>
      <link>https://barbies.github.io/hugo-start/post/newpost/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Mar 2018 14:37:43 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://barbies.github.io/hugo-start/post/newpost/</guid>
      <description>Prvý trailer k sérii Vražedné záhady slečny Fisherovej. Vložila som ho preto, aby každý uvidel krátku upútavku na to, aký tento seriál vlastne je.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O nás</title>
      <link>https://barbies.github.io/hugo-start/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barbies.github.io/hugo-start/about/</guid>
      <description>1. Název webu Vražedné záhady slečny Fisherovej alebo dáma detektívka
2. Cíl webu Naším cieľom je priblížiť tento fascinujúci seriál širšiemu publiku. Myslíme si, že je obohacujúci nie len čo sa týka atmosféry a kostýmov, ale najmä z príbehového hľadiska a emancipovanou hlavnou hrdinkou na konci 20. rokov 19. storočia. Seriál Miss Fisher&amp;rsquo;s Murder Mysteries si vyslúžil veľmi pozitívne ohlasy. Diváka možno zaujme fakt, že ide o austrálsky seriál, takže je to zmena oproti USA a Británii, ktoré sú v našich končinách najsledovanejšie.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>